{
    "question": "Berapa gram massa 8,92 liter gas CO2 (Mr = 44) pada keadaan STP ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "n = 8,92/22.4 = 0,39 mol<br><br>gr = 0,39*44 = 17,16 gr CO2",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "mol = v/22,4 l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 8,92 l/ 22,4 l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,398<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0boleh dibuat = 0,39 atau 0,4<br><br>lalu setelah itu cari massa nya<br>\u00a0mol = massa / mr\u00a0<br>mol. mr = massa<br>0,39 . 44 = massa<br>17,16 gr = massa :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-volume-co2-yang-keluar-dari-tungku-pembakaran-5-kg-caco3-p-719",
            "question": "Berapa volume CO2 yang keluar dari tungku pembakaran 5 kg CaCO3 pada STP?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n= gr/mr<br>mr CaCO3=100<br>5 kg=5000 gr<br>n= 5000/100<br>n=50<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 50 x 22,4<br>v stp= 1120 ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-dari-rumus-kimia-p4empatnya-kecil-dan-4p-503",
            "question": "Apa perbedaan dari rumus kimia P4(empatnya kecil)\u00a0dan 4P?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau 4P biasanya ditemuin di matematika<br>P4 udh ketentuannya kali mbak, fosfor kan ya?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebanyak-4-gram-campuran-serbuk-magnesium-dibakar-menghasilkan-366",
            "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menuliskan-reaksi-osidasi-logam-besi-dgn-konsep-elktron-394",
            "question": "Cara menuliskan reaksi osidasi logam besi dgn konsep elktron",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "caranya kalo oksidasi itu adalah bertambahnya elektron dalam suatu reaksi contohnya fe2+ jadi fe3+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "begini,<br>oksidasi menurut konsep elektron itu adalah dengan melepas elektron,<br>cara paling mudah mengingat reaksi oksidasi/reduksi menurut konsep elektron\u00a0 adalah<br>reaksi oksidasi = elektron ada di kanan tanda panah<br>reaksi reduksi = elektron ada di kiri tanda panah<br><br>untuk reaksi oksidasi besi ada 2 (karena besi memilki 2 biloks)<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^3+\u00a0  +\u00a0  3e<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^2+\u00a0  +\u00a0 2e<br><br>^ dibaca pangkat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-kemolalan-larutan-cuka-yang-mengandung-24-massa-ch3-544",
            "question": "HITUNGLAH KEMOLALAN LARUTAN CUKA YANG MENGANDUNG 24%\r\n\u00a0MASSA CH3 COOOH (H=1 , C=12, O=16)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : XI</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 : Konsentrasi Larutan</strong><br><strong>Kata Kunci : larutan cuka, kadar, konsentrasi, molalitas</strong><br><br><em>Diketahui</em><br>Larutan cuka dengan kadar massa 24%<br>Ar C = 12, H = 1, dan O = 14<br><br><em>Ditanya</em><br>Konsentrasi cuka dalam satuan molalitas<br><br><em>Penyelesaian</em><br><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Siapkan Mr cuka (CH\u2083COOH)<br></strong><br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 2(Ar C) + 4(Ar H) + 2(Ar O)<br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 2(12) + 4(1) + 2(16)<br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 60<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung molalitas</strong><br><br>Misalkan massa larutan 100 gram, sehingga:<br>\u21d2 massa zat terlarut CH\u2083COOH = 24% x 100 gram\u00a0\u21d2 24 gram<br>\u21d2 massa pelarut air = 100 gram - 24 gram\u00a0\u21d2 76 gram<br><br>Molalitas<br><br>\u21d4 m = [massa zat terlarut/Mr] x [1000/massa pelarut]<br><br>\u21d4 m = [\u00b2\u2074/\u2086\u2080] x [\u00b9\u2070\u2070\u2070/\u2087\u2086]<br><br><strong>DIperoleh konsentrasi cuka sebesar 9,87 molal</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-balon-yg-berisi-air-tidak-meledak-ketika-di-dekatkan-deng-790",
            "question": "Mengapa balon yg berisi air tidak meledak ketika di dekatkan dengan api",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena masa air lebih besar dari massa api,\u00a0<br>#ngawur",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna terjadi pemuaian <br><br>(kira - kira)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sampel-kayu-dianalisis-ternyata-1-gram-karbon-pada-kayu-ts-127",
            "question": "suatu sampel kayu dianalisis, ternyata 1 gram karbon pada kayu tsb mempunyai aktivitas 8,5 disintegrasi, brp umur kayu tsb jika karbon dg no massa 14 sama dg 5770 tahun. dan aktivitas karbon dalam tumbuh-tumbuhan hidup 15,3 disintegrasi per menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejauh ini saya belum mjarang menemui soal seperti di atas, akan saya coba<br><br><span>t = (1/lamda)(ln (Ao/A))</span>\n <br><br>dengan catatan:\n<br> A\t= aktivitas C-14 saat ditemukan [Ci atau Bq]\n<br>Ao= aktivitas C-14 semula (pada waktu masih hidup) [Ci atau Bq]\n<span><br>lamda= \tKonstanta peluruhan C-14 (12,09 x 10-5 /tahun)</span>\n<br><span>t\t= waktu (umur) yang dicari</span> <br><br>dari soal :<br>A\u00a0 \u00a0 = 8,5 disintegrasi<br>Ao = 15,3 disintegrasi<br>maka <br>t = (1/12,09 x 10^-5/tahun) (ln 15,3/8,5)<br>= 1/12,09 x 10^-5 / 51hun x 0,5877<br>= 60,45 tahun<br><br><br>semoga bisa membantu, maaf jika ada kesalahan :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-mobil-yang-cembung-919",
            "question": "Apa gunanya kaca spion mobil yang cembung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan cahaya<br>Hukum Pemantulan Cahaya :<br>1. Sinar datang, sinar pantul, dan garis normal terletak pada satu bidang datar.<br>2. Sudut datang sama dengan sudut pantul.<br>CERMIN DATAR<br>Sifat-sifat bayangan pada cermin datar :<br>1. Bayangan cermin sama besar  dengan benda yang berada di depan cermin,<br>2. Bayangan cermin tegak, artinya posisi tegaknya sama dengan posisi tegaknya benda,<br>3. Jarak bayangan ke cermin sama dengan jauhnya jarak benda ke cermin,<br>4. Bayangan cermin tertukar sisinya.<br>5. Bayangan cermin merupakan bayangan semu.<br>Pembentukan bayangan pada cermin datar. <br>semua tergantung bentuk spion<br>\\<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cermin datar lebih bagus,bayangan yang dipantulkan jaraknya sama dengan aslinya\u2026 kan klo cembung jd keliatan jauh\u2026. \u201d . Kenapa kaca Spion menggunakan cermin cembung (konveks) ? Jawabannya adalah agar area daerah observasi menjadi lebih Luas<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}